[
  {
    "question": "ما اسم الفاكهة التي أقسم الله بها في القرآن؟",
    "answer": "التِّين"
  },
  {
    "question": "كائن أسطوري شبيه بالزواحف ينفث النار من فمه؟",
    "answer": "تِنِّين"
  },
  {
    "question": "جهاز يُستخدم لرؤية الأجسام البعيدة جداً كالنجوم؟",
    "answer": "تِلِسْكُوب"
  },
  {
    "question": "سمكة سريعة جداً، يُصنع لحمها معلبات شهيرة؟",
    "answer": "تُونَة"
  },
  {
    "question": "نبات تُستخدم اوراقه في صناعة السجائر؟",
    "answer": "تَبْغ"
  },
  {
    "question": "صلاة تُؤدى كل ليلة من ليالي شهر رمضان؟",
    "answer": "التَّرَاوِيح"
  },
  {
    "question": "فاكهة صحراوية حثنا الرسول (صلى الله عليه وسلم) على الإفطار عليها؟",
    "answer": "تَمْر"
  },
  {
    "question": "زاحف ضخم مفترس جداً، يعيش في الأنهار وله فك قوي؟",
    "answer": "تِمْسَاح"
  },
  {
    "question": "دولة عاصمتها أنقرة، وتقع بين قارتي آسيا وأوروبا؟",
    "answer": "تُرْكِيَا"
  },
  {
    "question": "الأحداث والأحوال التي مر بها الإنسان في الماضي تسمى؟",
    "answer": "تَارِيخ"
  },
  {
    "question": "وسيلة مواصلات عامة صفراء اللون غالباً، تستخدم للنقل؟",
    "answer": "تَاكْسِي"
  },
  {
    "question": "دولة عربية في شمال أفريقيا، عاصمتها تحمل نفس الاسم؟",
    "answer": "تُونِس"
  },
  {
    "question": "تطبيق صيني شهير عالمياً لمقاطع الفيديو القصيرة؟",
    "answer": "تِيك تُوك"
  },
  {
    "question": "منصة تواصل اجتماعي، كانت تُعرف برمز العصفور الأزرق اسمها السابق كان؟",
    "answer": "تْوِيتَر"
  },
  {
    "question": "تطبيق للمراسلة الفورية مشهور برمز الطائرة الورقية؟",
    "answer": "تِيلِيجرَام"
  },
  {
    "question": "ضريح شهير في الهند يُعد من عجائب الدنيا السبع، بناه شاه جهان؟",
    "answer": "تَاج مَحَل"
  },
  {
    "question": "رياضة قتالية كورية أولمبية تركز على ركلات الأقدام العالية؟",
    "answer": "تَايْكْوُونْدُو"
  },
  {
    "question": "رياضة تُلعب بمضرب وكرة صفراء صغيرة على ملعب مقسم بشبكة؟",
    "answer": "تِنِس"
  },
  {
    "question": "جهاز يُستخدم لقياس درجة حرارة الجسم أو الطقس؟",
    "answer": "تِرْمُومِتْر"
  },
  {
    "question": "لقب يُطلق على الطالب في المدرسة؟",
    "answer": "تِلْمِيذ"
  },
  {
    "question": "فاكهة حمراء صغيرة جداً تنمو على شجيرات وتُستخدم في المربى؟",
    "answer": "تُوت"
  },
  {
    "question": "الفاكهة التي أبعدت آدم عن الجنة؟",
    "answer": "تُفَّاح"
  },
  {
    "question": "القول الذي يُقال في الجلوس الأخير في الصلاة؟",
    "answer": "التَّشَهُّد"
  },
  {
    "question": "العودة إلى الله وطلب المغفرة بعد ارتكاب ذنب؟",
    "answer": "تَوْبَة"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي يبيع ويشتري البضائع في السوق؟",
    "answer": "تَاجِر"
  },
  {
    "question": "ما هو عكس التفاؤل (النظرة السوداوية)؟",
    "answer": "تَشَاؤُم"
  },
  {
    "question": "تسمى بعلامات ... (، . ؟ !) وتُستخدم لتنظيم الكتابة؟",
    "answer": "تَرْقِيم"
  },
  {
    "question": "المصطلح الطبي لتخثر الدم داخل وعاء دموي؟",
    "answer": "تَجَلُّط"
  },
  {
    "question": "الإجراء الطبي الذي يتم فيه تحصين الجسم ضد مرض معين باستخدام حقنة؟ ويُعطى بشكل شائع للأطفال؟",
    "answer": "تَطْعِيم"
  },
  {
    "question": "اسم الفيلم الشهير الذي تدور أحداثه عن سفينة ضخمة غرقت بسبب جبل جليدي؟",
    "answer": "تَايْتَانِك"
  },
  {
    "question": "الارتفاع العام والمستمر في أسعار السلع والخدمات؟",
    "answer": "تَضَخُّم"
  },
  {
    "question": "اتفاق مجموعة دول على التعاون العسكري أو السياسي؟",
    "answer": "تَحَالُف"
  },
  {
    "question": "الشعور بالقلق والضغط النفسي قبل حدث مهم؟",
    "answer": "تَوَتُّر"
  },
  {
    "question": "العظمة التي تربط القفص الصدري بالكتف؟",
    "answer": "تَرْقُوَة"
  },
  {
    "question": "مسلسل كرتوني شهير جداً عن مطاردات القط والفأر؟",
    "answer": "تُوم وَجِيرِي"
  },
  {
    "question": "السلوك العدائي المتعمد لإيذاء الآخرين عبر الإنترنت أو في المدرسة؟",
    "answer": "تَنَمُّر"
  },
  {
    "question": "ورقة صغيرة تُستخدم كإثبات لدخول سينما أو حفل؟",
    "answer": "تَذْكِرَة"
  },
  {
    "question": "شركة أمريكية مصنعة للسيارات الكهربائية؟",
    "answer": "تِسْلَا"
  },
  {
    "question": "حلوى إيطالية شهيرة مصنوعة من القهوة والجبن؟",
    "answer": "تِيرَامِيسُو"
  },
  {
    "question": "موجة بحرية عملاقة مدمرة تحدث بسبب الزلازل؟",
    "answer": "تْسُونَامِي"
  },
  {
    "question": "مجموعة البهارات التي تُضاف للطعام لإعطائه نكهة؟",
    "answer": "تَوَابِل"
  },
  {
    "question": "ما اسم الملك المصري القديم الذي وُجدت مقبرته كاملة؟",
    "answer": "تُوت عَنْخ آمُون"
  },
  {
    "question": "اسم العملية التي تحول الماء إلى ثلج؟",
    "answer": "تَجْمِيد"
  },
  {
    "question": "الفن الذي يستخدم الكاميرا لالتقاط الصور والفيديو؟",
    "answer": "تَصْوِير"
  },
  {
    "question": "العملية التي يقوم بها الطبيب لمعرفة اسم مرضك؟",
    "answer": "تَشْخِيص"
  },
  {
    "question": "العملية التي يتم فيها قتل كل الجراثيم في غرفة العمليات؟",
    "answer": "تَعْقِيم"
  },
  {
    "question": "الصراع الشريف بين فريقين للفوز بنفس الجائزة؟",
    "answer": "تَنَافُس"
  },
  {
    "question": "المهنة التي تعتمد على البيع والشراء؟",
    "answer": "تِجَارَة"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يُستخدم لتحذير شخص من عواقب وخيمة؟",
    "answer": "تَهْدِيد"
  },
  {
    "question": "الجريمة التي يتم فيها صنع عملة أو وثيقة مزيفة؟",
    "answer": "تَزْوِير"
  },
  {
    "question": "القدرة العقلية على رسم صور غير واقعية في الذهن؟",
    "answer": "تَخَيُّل"
  },
  {
    "question": "الأداة (الكتاب أو التطبيق) الذي ينظم أيام السنة؟",
    "answer": "تَقْوِيم"
  },
  {
    "question": "القطع الفنية النادرة والجميلة جداً التي يمكنك تزيين المنزل بها؟",
    "answer": "تُحْفَة"
  },
  {
    "question": "الشخص الذي مهنته نقل الكلام من لغة إلى أخرى؟",
    "answer": "تُرْجُمَان"
  },
  {
    "question": "الدواء الذي يُبطل مفعول السم؟",
    "answer": "تِرْيَاق"
  },
  {
    "question": "الفرن التقليدي المصنوع من الطين ويستعمل للخبز؟",
    "answer": "تَنُّور"
  },
  {
    "question": "قطعة الملابس التي ترتديها المرأة على نصفها السفلي؟",
    "answer": "تَنُّورَة"
  },
  {
    "question": "العقد الذي تدفعه لحماية سيارتك أو منزلك ضد الأخطار؟",
    "answer": "تَأْمِين"
  },
  {
    "question": "الفترة من الحياة التي يتوقف فيها الشخص عن العمل؟",
    "answer": "تَقَاعُد"
  },
  {
    "question": "الوثيقة الرسمية التي تصف حدثاً أو نتائج بحث؟",
    "answer": "تَقْرِير"
  },
  {
    "question": "العملية الطبية لفحص جثة لمعرفة سبب الوفاة؟",
    "answer": "تَشْرِيح"
  },
  {
    "question": "النشاط الترفيهي الذي يتضمن النوم في خيمة في الطبيعة؟",
    "answer": "تَخْيِيم"
  },
  {
    "question": "الوعاء الحافظ للحرارة الذي يُبقي القهوة ساخنة؟",
    "answer": "تُرْمُس"
  },
  {
    "question": "الصفة الأخلاقية التي تعني عدم التكبر والغرور؟",
    "answer": "تَوَاضُع"
  },
  {
    "question": "العملية التي يتم فيها نقل البضائع من الميناء إلى المخازن؟",
    "answer": "تَخْلِيص"
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية العقلية التي تقوم بها قبل اتخاذ قرار؟",
    "answer": "تَفْكِير"
  },
  {
    "question": "القانون الإلزامي الذي يُجبر الشباب على دخول الجيش؟",
    "answer": "تَجْنِيد"
  },
  {
    "question": "العملية التي تقوم بها الشرطة للبحث عن أدلة؟",
    "answer": "تَحْقِيق"
  }
]
